{
    "totalQuestions": 14,
    "title": "Opakování č. 4",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Nerostné suroviny vznikly:",
        "answers": ["přírodními procesy před miliony let", "z půdy", "přeměnou rostli a hub"],
        "correctAnswer": "přírodními procesy před miliony let"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Na území České republiky se těží:",
        "answers": ["černé, hnědé uhlí a sklářské písky", "kaolin, cement a ropa", "vápno, černé uhlí a žula"],
        "correctAnswer": "černé, hnědé uhlí a sklářské písky"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Hlubinná těžba se provádí v:",
        "answers": ["lomech", "dolech", "jeskyních"],
        "correctAnswer": "dolech"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Které tvrzení je pravdivé?",
        "answers": ["Černé uhlí se nachází v okolí měst Sokolov a Most.", "Většina elektrické energie se u nás vyrábí v tepelných elektrárnách.", "Kaolin se vyskytuje u města Hodonín."],
        "correctAnswer": "Většina elektrické energie se u nás vyrábí v tepelných elektrárnách."
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Průmyslová výroba se dělí na:",
        "answers": ["průmyslové závody", "průmyslová odvětví", "suroviny"],
        "correctAnswer": "průmyslová odvětví"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Nejvýznamnějším výrobcem osobních aut u nás je:",
        "answers": ["Hyundai Nošovice", "Volkswagen Praha", "Škoda auto Mladá Boleslav"],
        "correctAnswer": "Škoda auto Mladá Boleslav"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "K potravinářskému průmyslu patří:",
        "answers": ["masné závody, mlýny, pekárny", "pivovary, vinice, mlékárny", "čokoládovny, vepříny a mlýny"],
        "correctAnswer": "masné závody, mlýny, pekárny"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Bižuterie vyrábí průmysl:",
        "answers": ["keramický", "porcelánový", "sklářský"],
        "correctAnswer": "sklářský"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Které tvrzení je nepravdivé?",
        "answers": ["Kadeřnictví patří ke službám.", "Služby jsou nevýrobní činnosti.", "Služby se vyskytují více na vesnici."],
        "correctAnswer": "Služby se vyskytují více na vesnici."
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "MHD je zkratka pro:",
        "answers": ["mezinárodní hromadnou dopravu", "místní hospodářské družstvo", "městskou hromadnou dopravu"],
        "correctAnswer": "městskou hromadnou dopravu"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Přírodní vodní nádrž je:",
        "answers": ["jezero, rybník", "řeka, potok", "jezero"],
        "correctAnswer": "jezero"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Potrubní doprava přepravuje:",
        "answers": ["osoby", "písek", "ropu"],
        "correctAnswer": "ropu"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Národní park České Švýcarsko je ojedinělý výskytem:",
        "answers": ["mnoha lesních porostů", "vysokohorských rostlin", "pískovcových skalních měst"],
        "correctAnswer": "pískovcových skalních měst"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Nakupujeme:",
        "answers": ["tolik jídla, kolik sníme", "neomezené množství jídla", "tolik jídla, abychom mohli jeho část vyhodit do odpadků"],
        "correctAnswer": "tolik jídla, kolik sníme"
      }
          
    ]
}
  
